其實充電器「尿袋」呢個字點黎

呢個字真係好撚肉酸 仲要諗唔到尿袋同充電有咩關係

未去過醫院見人掛尿袋周圍行?

明明係鹽水袋

吊鹽水

證明你真係未見過

啲鹽水係黃色既咩？

所以話兒登真係多細路

屌你吊水係喺個頭或以上位置
你有冇見人叉電放個叉電器喺頭

失禁吊鹽水

尿袋係吊係大髀level
吊鹽水係揸住條架 吊到高一高

尿袋

吊鹽水

識野少,上google搵下先會減低畀人恥笑的機率

笑撚死

咁證明你未見過

又衝出黎柒
講完比你聽都仲要駁咀

唔理咁多 即刻駁咀

好撚柒

咁都有得笑

縮番入母體啦
咪再突個頭出來被人大力恥笑啦

充電器提供能源應該叫奶媽, 叫尿袋真係錯9晒

唔叫尿袋

係咪同支那一樣叫充電寶？
屌你老母戇鳩仔

兩樣都有聽過， 奶媽呢個詞又係點黎？

唉

真係好多細路

叫開奶媽

尿袋係高登初初An狗笑鳩i撚無得換電
日日掛住舊電係褲袋好似糖尿病患者呀

係失禁先要掛尿袋

指 唔方便 阻手阻腳既野
仲要有條線連住

鬼唔知咩
以前An撚要笑鳩iphone係咁叫架啦
叫奶媽咁笑乜撚野呀

柒成咁你叫你老母點樣面對鄉親父老？
不如你都係收皮算啦

我一路都叫奶媽
都唔知尿袋咁撚柒點叫得出口
不過再柒都唔夠充電寶柒

一堆唔識歷史時序嘅出嚟矯枉過正

充你老母咩充充充
Charge電器丫仆街

兒登係咁架啦
咁初初叫尿袋個時都成7-8年前嘅
可能佢地仲係小學啩

糖尿病人唔一定會失禁，on9

坐時光機去返以前高登同佢地講囉屌

因為你無電好似急尿咁急，
插左尿袋即刻舒暢哂。

如果你得1%電，你好急好急，
一插落去，即刻定哂

叫開打點滴

我都想講，唔叫尿袋唔通學大陸咁叫充電寶咩

初初出見d舖寫尿袋都覺得點解咁多名唔叫要叫尿袋咁核突
但d人叫開就由佢
自己一直都叫叉電器

叫開外置電

我都覺好核突

叫開power bank

尿袋真心難聽

叫開電擊魔獸

即刻駁咀

我自己叫開「街叉」 係條街都可以叉電

朝偉呀

樓豬柒到深潛咗

powerbank

唔難聽叫黎把咩
形：尿袋 (串人病 , 樣衰)

意 : 奶媽

都好香港

充電寶就真係屌老母

果時d an狗話有得換電好威威，
咪笑人用尿袋，
點知宜家一街都係

on9

功能係補充能量

鹽水袋 > 尿袋

以前未流行smart phone用緊日本電話果陣係叫奶媽，無線就咁插住一舊野係尾
後尾同人講奶媽都無人明，個個叫尿袋

其實尿袋明明係俾人排放廢物用，點講都唔通
所以平時都係叫返叉電器
Btw有諗過叫血包會唔會貼切啲

充你老母呀

同意尿袋依個名真係完全唔適合

有無巴打有創意，可以改個新既名？

咁點解唔叫飯盒？

尿袋難聽？唔通想同班大陸仔一樣嗌 「充電寶」

唔可以改個新既名？

之前有人叫「隨差」其實都唔錯

00後返去讀多幾年書先出嚟問啦

嘈乜春
尿袋 係指差緊電嗰陣個樣似病人帶尿袋
奶媽 係指個powerbank提供緊啲電比電話

一個係由其貌而出既名
一個係跟據佢既功能
兩樣唔同性質既命名有乜好拗

隨叉真係少聽 可能年齡層唔同
不嬲香港人都係講衰野多
意唔大 形大啲
如 賴屎褲 現袋褲
意形都中就難得

idog諗岀黎

起碼唔係叫充電寶先

尿袋帶貶意

又搞到樓主唔敢出聲

賴屎褲 現袋褲 都係意形皆中喎

咁咪試下諗個新既名出黎

屌 講返叉電器咪得囉

叫開肉便器

叉電寶

係 所以褲咪冇呢個post
係奶媽 尿袋仲有囉

可以

00後開埋啲垃圾post

估到有人講
龍心個痴線佬同劉馬車鳩up講奶媽都比人quote出黎 on9到
你夠膽同人講用緊奶媽充電而唔面紅我真係佩服你

D AN狗都唔明D人寧願插舊野都唔想重新開機

我會問人有無叉電/有無電
而家個個都無得換電，肯定知我講緊尿袋

充你老母 討論成頁都冇人屌
連登真係步向蝗蟈

失禁都唔多會掛尿袋
大部分情況係屙唔到出尿谷住 先會插尿喉

你話 意形都中就難得

我反而覺得，好少野好似「尿袋」咁意形相差咁大

叫開隨叉或者叉電器，唔明點解要叫尿袋呢個咁核突咁難聽嘅名

隨叉或者叉電器都唔錯

尿袋 反智兼核突

即刻搏咀

叫尿袋係恥笑你部電話腎虧倒水電，就好似啲虧佬插住尿袋放尿咁

叉電器係指火牛呀柒頭,尿袋正式名稱係"流動電源"

隨叉 咁柒都講得出口

我想講奶媽呢個講法係大陸傳過黎
唔信可以自己google下
不過宜家d人都已經習慣左大陸潮語

要笑人吖嘛 唉

唔好撚白痴啦死傻閪
你插火牛為左咩呀?
為左叉電呀
火牛係火牛呀

尿袋 反智兼核突都講得出口

奶媽都算潮語？

既然自己都用，咁做唔應該叫尿袋

你真係on撚9
咁你為個尿袋叉電,係咪叫做: 幫叉電器叉電?? on99

問google啦

為左叉電，所以火牛咪係叉電器

其實佢無錯

火牛只係變壓，唔係電池（直接提供能源）

你都幾好笑
幫叉電器叉電有咩問題
你覺得唔夠準既咪外置叉電器
但外置叉電器咪又係叉電器

火牛、隨叉 都可以叫做叉電器，咁得啦掛？

你真係冇得救
可攜式叉電器係咪叉電器?

戶外發電機係咪發電機?

條友話叉電器係指火牛喎

我叫開行動電源
咁得唔得？
會唔會太文青

火牛係電力裝置，佢用電磁效應將能量由一個電路傳到另一個電路................嚴格嚟講，呢嚿嘢係叉電器。

四個字太長

OK,火牛係叉電器
但唔代表尿袋唔係

如果參考英文 charger 係只火牛，而唔會用來形容power bank 果種電

呀，啱啱搵到: portable charger

Power bank個舊電如果唔可以用黎幫Device叉電
咁佢的確只係一個電源

#108
M8
•
24 分鐘前
火牛、隨叉 都可以叫做叉電器，咁得啦掛？

但諗唔到powerbank 叫咩名好

我唔係討論火牛是咪叉電器
一開始我就講緊尿袋都可以叫叉電器

叫開奶媽，條線叫奶咀

叫開比卡超級

充電器好撚大陸讀出黎

香港人通常口講出黎都係習慣性講叉電
順口d
但充電都冇問題既
例如充電池

電池就電池 充電池
大陸喱
Btw 書面語真係得充電可以講

救命
支那會用充電池
唔代表充電池呢個字香港冇用過
Rechargeable既電芯你口語點講?
叉電芯?
叉電? <-呢個都有 但好易GET錯

充電係書面語，口語係叉電
黎至英recharge

奶媽好似好聽過尿袋

叉電器

有冇人唔叫尿袋同我一樣叫隨叉?其他人成日聽唔明我講緊乜

以前自己唔使用 只為笑尻人嘛
現在我自嘲都得㗎
係有人自嘲都唔得 一定要人叫奶媽？

咁唯有叫叉電器

聽過既:
叉電器/奶媽/Powerbank

都話尿袋本身係笑尻人要差電無得換電
梗係唔撚好聽
點知叫叫下俾人廣泛應用左

尿袋最多係核突
但隨叉真係好撚柒
完全講唔出口

男朋友個個叫開發電廠

有咩好自嘲 根本個個都係咁用

所謂自嘲，比如特別矮，就笑自己矮仔

既然個個都一樣高，重有咩好自嘲

咁無可否認，隨叉係有少少上一代既feel

叫開春袋

識啲人叫”隨叉” 我聽都未聽過 仲話呢個名好hit
好似大陸名

一向講叉電器

叉機都有聽過
但隨叉真係好撚柒

唔識仲要駁咀真係最撚柒

我都係cake 住呢度
所以up 唔出尿袋呢個term 黎形容佢

上個年代 未知咩黎 一眼望落去似尿袋 負面啲地道啲
而家有文化啲 咪用奶媽囉
充電寶 咪另一個國度囉

地盤行內人問冇有氣到 地道啲老啲
有冇220就 感覺新人
客人就電囉

cake咪唔用囉

其實我不嬲都叫開奶媽 但係身邊好少人咁叫